[香港娛樂圈崩壞史]呢班巨星真係死得好合時

是咁的，
以前嘅巨星真係可以好紅，Danny仔/哥哥/梅姐
紅遍東南亞，以至日韓，影響力無與倫比

本身極具港英殖民地時代既中西文化特色
個種風韻同品味簡直係一時無兩
亦都代表經得起時代洗禮嘅巨星喺有底韻同信念
反而佢哋離世留住咗佢哋形象最好既時刻 (當年振災酬款，發起64集會等)

但睇返曾經萬世曯目嘅廢老護旗「明星」
奶既奶，變質既變質
一堆無個人特色既藝人只會被淘汰

TVB個堆亦根本唔會有突圍而出嘅機會
呢個百花齊放嘅影視時代，Youtube/Netflix/Patron etc.
主流媒體生存空間愈嚟愈細，連八卦新聞都無咗吸引力，帶唔起話題
時代已變，觀眾群已經時代洗禮
覺醒咗好撚耐
[url][/url]
newsfeed愈嚟愈失去效果，大家對AI演算法愈嚟愈敏感
以前連content farm都大把人share，而家只要五毛PR一出現
大家警覺性已經好高，但同時亦鬥黃嚴重咗
以前跟Script可以塑造到明星形象包裝
而家基本上問你個人取態已經暴露無遺

資訊太多太快，要catch attention已經唔容易
試問，無質素嘅藝人仲可以點生存
事實亦都真係睇唔到香港點樣再「全民造星」
P.S. 大包圍，乜都鳩噏下

諗起以前曾志偉嗰班偽人成日話好愛香港，想用自己影響力為香港做啲嘢嗰陣，就想嘔

香港演藝人協會俱樂部化

所謂蓋棺定論啦
當然你可以嘗試猜測如果佢地無死會有咩立場
但對於死左既人既評價
始終以佢在生時所做既野黎定論會好d

的確係。
事實證明一粒巨星，不需要有太長久光芒。